<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bienvenidos on Navi-developer</title>
    <link>https://irodrigob.github.io/</link>
    <description>Recent content in Bienvenidos on Navi-developer</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    
	<atom:link href="https://irodrigob.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Atajos</title>
      <link>https://irodrigob.github.io/docs/sap/abap/cds/atajos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://irodrigob.github.io/docs/sap/abap/cds/atajos/</guid>
      <description>Objetivo#Disponer de pequeños trozos de código que al no usarse mucho me cuestan saber como utilizarlo y siempre tengo que estar buscandolos.
Parámetros#define view ZATRON_CDS_DOMAIN_TEXTS with parameters p_domain :DOMNAME, Valores por defecto#En este ejemplo se usa para pasar por defecto en un parámetro de entrada. Pero la misma variable variable de entorno se puede usar en un WHERE
@Environment.systemField: #SYSTEM_DATE p_langu :abap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enlaces interesantes</title>
      <link>https://irodrigob.github.io/docs/github/enlaces_interesantes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://irodrigob.github.io/docs/github/enlaces_interesantes/</guid>
      <description>Enlaces# Comandos en Git &amp;ndash;&amp;gt; https://www.hostinger.es/tutoriales/comandos-de-git  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Generar clave RSA</title>
      <link>https://irodrigob.github.io/docs/github/generar_rsa_windows/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://irodrigob.github.io/docs/github/generar_rsa_windows/</guid>
      <description>Motivo#El motivo de crear una clave RSA es poder hacer deploy a Github mediante consola y evitar el siguiente error:
Digo consola porque es el único momento que lo he necesitado, ya que usando VS Code o la propia aplicación de Github no lo he necesitado.
Pasos a seguir# Abrir el git Bash. Para eso hay que tener el instalado el Git para windos y al pulsar la tecla win y al escribir git aparecerá la opción:  En el terminal que aparecerá escribir: ssh-key -t rsa -b 4096 -C &amp;ldquo;mail que nos hemos registrado en github&amp;rdquo; y al pulsar enter nos aparecerá esto:  Pulsaremos Enter</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nomenclaturas</title>
      <link>https://irodrigob.github.io/docs/sap/abap/bopf/nomenclaturas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://irodrigob.github.io/docs/sap/abap/bopf/nomenclaturas/</guid>
      <description>Objetivo#Es tener las indicaciones de las nomenclaturas que uso cuando creo un BOPF. Ya que de esta manera es fácil identificar los objetos a simple vista.
Yo normalmente cuando hago proyecto suele dar un nombre de tres carácteres que usará como prefijo para cualquier objeto que creo, ya sea, BOPF, ya sea, cualquier otro objeto: clases, transacciones, etc.
Estructuras y tablas de diccionario#En la siguiente imagen:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Publicar Web Github</title>
      <link>https://irodrigob.github.io/docs/hugo/publicar_web_github/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://irodrigob.github.io/docs/hugo/publicar_web_github/</guid>
      <description>Motivo#Para aquellos que no quieren gastarse dinero en productos como Wordpress o no necesitan páginas dinámicas, la opción de crear una de manera gratuíta y usando Hugo es una buena elección.
Personalmente la clave es escoger un tema que se nos adapte a lo que necesitamos, porque cada tema tiene ciertos comportamientos que no tiene otros. Por ejemplo, inicialmente había escogido el tema npp-hugo, cuando empece a montar la estructura que quería vi que no era tan flexible en la organización por carpetas como me esperaba (al menos es lo que he visto probandolo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acciones</title>
      <link>https://irodrigob.github.io/docs/sap/abap/bopf/acciones/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://irodrigob.github.io/docs/sap/abap/bopf/acciones/</guid>
      <description>Objetivo#Las acciones se usan para llamar a procesos externos del BOPF. Por ejemplo yo los uso para crear un pedido, lanzar otro programa, etc..
Yo suelo usar una clase general para agrupar acciones de un mismo nodo. En algunos artículos y el propio BOPF aconseja hacer una clase por acción. Pero lo veo una manera de generar clases que a lo mejor solo tiene cuatro líneas de código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>API desde ABAP</title>
      <link>https://irodrigob.github.io/docs/sap/abap/bopf/api_abap/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://irodrigob.github.io/docs/sap/abap/bopf/api_abap/</guid>
      <description>Objetivo#La API de acceso al ABAP es siempre la misma por eso voy a poner los ejemplos de cada tipo de operación que se quiera hacer.
Yo para estos casos me suelo crear un helper para simplificar las llamadas entre las clases del proceso y del BOPF.
Instanciar variables para acceder al BOPF#Lo primero que se suele hacer es instanciar las variables necesarias para operar con los BOPF.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>API desde ABAP</title>
      <link>https://irodrigob.github.io/docs/sap/abap/rtts/saber_campos_estructura/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://irodrigob.github.io/docs/sap/abap/rtts/saber_campos_estructura/</guid>
      <description>Ejemplo#DATA(lt_components) = CAST cl_abap_structdescr( cl_abap_typedescr=&amp;gt;describe_by_data( cs_row_data ) )-&amp;gt;get_components( ). </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bucles</title>
      <link>https://irodrigob.github.io/docs/sap/abap/sentencias_74/bucles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://irodrigob.github.io/docs/sap/abap/sentencias_74/bucles/</guid>
      <description>Introducción#En este grupo se irán poniendo las distintas sentencias que nos permiten procesar tablas internas. Este artículo esta muy relacionado con el del relleno de valores ya que se usán las mismas sentencias para procesar tablas internas. Aún asi, lo separo en dos artículos según la finalidad en que se use.
Estas sentencias se pueden utilizar para crear nuevas variables o ponerlas como entrada de parámetro en clases.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Condiciones</title>
      <link>https://irodrigob.github.io/docs/sap/abap/sentencias_74/condiciones/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://irodrigob.github.io/docs/sap/abap/sentencias_74/condiciones/</guid>
      <description>Introducción#En este grupo se irán poniendo las distintas sentencias que nos permiten hacer condiciones.
Estas sentencias se pueden utilizar para crear nuevas variables o ponerlas como entrada de parámetro en clases.
Ejemplo 1#Permite que una variable se inicialice segun una condicion determinada:
DATA(lv_updkz) = COND #( WHEN is_header-negotiation_code IS INITIAL THEN zif_rtn_data=&amp;gt;cv_updkz_insert WHEN is_header-has_changed = abap_true THEN zif_rtn_data=&amp;gt;cv_updkz_edit ). Ejemplo 2#Uso de SWITCH haciendo una conversion de variable;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conversiones</title>
      <link>https://irodrigob.github.io/docs/sap/abap/sentencias_74/conversiones/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://irodrigob.github.io/docs/sap/abap/sentencias_74/conversiones/</guid>
      <description>Introducción#En este grupo se irán poniendo las distintas sentencias que nos permiten convertir valores de un campos a otro.
Estas sentencias se pueden utilizar para crear nuevas variables o ponerlas como entrada de parámetro en clases.
Ejemplo 1#Lo que antes se hacia:
DATA lo_elemdesc type ref to cl_abap_elemdescr. Lo_elemdesc ?= cl_abap_typedescr=&amp;gt;describe_by_data( iv_abap_value. Ahora se puede hacer en una sola línea: DATA(lo_elemdesc) = CAST cl_abap_elemdescr( cl_abap_typedescr=&amp;gt;describe_by_data( iv_abap_value ) ).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desarrollo con VS Code</title>
      <link>https://irodrigob.github.io/docs/sap/ui5/desarrollar_vscode/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://irodrigob.github.io/docs/sap/ui5/desarrollar_vscode/</guid>
      <description>Objetivo#Para desarrollar en UI5 he probado tres editores: WebStorm, Sublime y Visual Studio Code.
WebStorm lo use hace años y me fue tan bien que pague por la licencia. El tema de reconocer configurar, eso hace años, las librerias era con una extensión pero no esta la última versión.
Sublime lo empece a usar hace poco para mi último proyecto y fue el único que era capaz de navegar entre las distintas funcionaes de javascript que iba creando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Determinaciones</title>
      <link>https://irodrigob.github.io/docs/sap/abap/bopf/determinaciones/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://irodrigob.github.io/docs/sap/abap/bopf/determinaciones/</guid>
      <description>Objetivo#Las determinaciones se usan para rellenar atributos transitorios, son aquellos campos que se definen en la estructura transitoria. Yo los uso para completar descripciones y hacer cálculos.
Yo suelo usar una clase general para agrupar determinaciones de un mismo nodo. En algunos artículos y el propio BOPF aconseja hacer una clase por determinación. Pero lo veo una manera de generar clases que a lo mejor solo tiene cuatro líneas de código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ejemplos generales</title>
      <link>https://irodrigob.github.io/docs/sap/abap/bopf/ejemplos_generales/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://irodrigob.github.io/docs/sap/abap/bopf/ejemplos_generales/</guid>
      <description>Objetivo#Aquí estarán ejemplos de código que puede ser usado en distintos ambitos de uso de los BOFP
Instanciar clase de mensajes#Los mensajes de los BOPF se recogen en una clase generica que pueda ser usada en las determinaciones, validaciones, etc..
IF eo_message IS NOT BOUND. &amp;#34; Se instancia la clase de mensajes en caso de no estarlo eo_message = /bobf/cl_frw_factory=&amp;gt;get_message( ). ENDIF. Template código usado en acciones, validaciones y determinaciones#En cada método de una determinación, validación o acciones siempre hay los siguientes pasos, más o menos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Filtros</title>
      <link>https://irodrigob.github.io/docs/sap/abap/sentencias_74/filtros/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://irodrigob.github.io/docs/sap/abap/sentencias_74/filtros/</guid>
      <description>Introducción#En este grupo se irán poniendo distintos ejemplos de la sentencia FILTER que es un sentencia que no he usado mucho.
Estas sentencias se pueden utilizar para crear nuevas variables o ponerlas como entrada de parámetro en clases.
Ejemplo 1#&amp;lt;ls_values_search_sap&amp;gt;-kotab_data = FILTER #( lt_values IN FILTER #( lt_konp USING KEY loevm WHERE loevm_ko = &amp;#39;&amp;#39; ) WHERE knumh = knumh ). Lo bueno del filter es que te crea una tabla o te mueve directamente el contenido de la tabla con el filtro aplicado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lectura tablas del diccionario</title>
      <link>https://irodrigob.github.io/docs/sap/abap/sentencias_74/lectura_tablas_diccionario/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://irodrigob.github.io/docs/sap/abap/sentencias_74/lectura_tablas_diccionario/</guid>
      <description>Introducción#Realmente no tenemos sentencias específica sino que es ampliación del Open SQL para dotarle de más flexibilidad a la hora de leer información
Ejemplo 1#Con este select extendido se busca una parte de los campos de una tabla, pero el resto de campo se completan segun variables rellenadas previamente.
SELECT kschl, kotab, @is_header-customer_code AS keyvalue, @is_header-validity_to AS datab, @is_header-validity_from AS datbi, @zif_rtn_data=&amp;gt;cv_updkz_insert AS updkz INTO CORRESPONDING FIELDS OF TABLE @et_cond_crud FROM ztippqps WHERE pqtyp = @is_header-negotiation_type_code AND keyfield = @lv_keyfield.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mapeo de camos</title>
      <link>https://irodrigob.github.io/docs/sap/abap/sentencias_74/mapeo_campos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://irodrigob.github.io/docs/sap/abap/sentencias_74/mapeo_campos/</guid>
      <description>Introducción#En este grupo se irán poniendo las distintas sentencias que nos permiten hacer mapeo de campos, digamos que son las que sustituyen al MOVE-CORRESPODING.
Estas sentencias se pueden utilizar para crear nuevas variables o ponerlas como entrada de parámetro en clases.
Ejemplo 1#La clase CL_ABAP_CORRESPONDING permite crear mapeos entre tablas y estructuras. En este ejemplo se construye la tabla de mapeos en base a una tabla interna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relleno de valores</title>
      <link>https://irodrigob.github.io/docs/sap/abap/sentencias_74/relleno_valores/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://irodrigob.github.io/docs/sap/abap/sentencias_74/relleno_valores/</guid>
      <description>Introducción#En este grupo se irán poniendo las distintas sentencias, que son las que más uso, para poder informar tablas internas en base a otras tablas internas.
Estas sentencias se pueden utilizar para crear nuevas variables o ponerlas como entrada de parámetro en clases.
La sentencia estrella de esta página es la FOR. Pero ojo: que si usamos field-symbols/variable no tiene que estar declarada previamente.
Ejemplo 1#Se recorren los datos de MT_TIPPQPS filtrando por dos campos y se rellenando los valores de ET_COND_CRUD con los datos de la estructura leída y de otras variables:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>String template</title>
      <link>https://irodrigob.github.io/docs/sap/abap/sentencias_74/string_templates/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://irodrigob.github.io/docs/sap/abap/sentencias_74/string_templates/</guid>
      <description>Introducción#En este grupo se irán poniendo las distintas sentencias que nos permiten procesar los string.
Los string template son útiles porque simplifican el tratamiento de string o conversiones de campo.
De momento voy a poner en enlace a la ayuda de SAP porque tiene muy buenos ejemplo. Los iré poniendo aquí porque a veces cuesta encontrarlos.
Estas sentencias se pueden utilizar para crear nuevas variables o ponerlas como entrada de parámetro en clases.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transacciones</title>
      <link>https://irodrigob.github.io/docs/sap/abap/transacciones/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://irodrigob.github.io/docs/sap/abap/transacciones/</guid>
      <description>Objetivo#Recopilación de las transacciones que me parecen interesantes.
Transacciones#SAP R/3 o ECCGenerales    Transacción Descripción     I18N Internacionalizacion. Permite configurar el smartforms para usar word (a partir del EHP4 lo hace este report: RSCPSETEDITOR)   CG3Y Descarga de ficheros del servidor a local   CG3Z Subido de fichero al servidor desde local   SM01 Bloquea transacciones estándar    Financieras    Transacción Descripción     GGB0 Transación global para validaciones   GGB1 Transación global para sustituciones   OV51 Documentos modificacion deudores    Monitarización SAP PO    Transacción Descripción     SXMB_MONI Monitor de mensajes XML.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>